美中完全脫鉤是「雙輸」 比爾蓋茲：晶片禁令迫使中國自給自足

微軟創辦人比爾蓋茲（Bill Gates）近日接受《彭博》採訪，討論武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）及疫苗發展，但當主持人問到美中關係及晶片禁令時，比爾蓋茲表示，美中完全脫鉤的結果將會是「雙輸」，而晶片禁令將迫使中國走向完全自給自足。

比爾蓋茲表示，美中關係已經變得越來越複雜，但他仍認為雙方能夠找到雙贏的方法，像是美中都在致力解決醫療問題，並在氣候變遷的問題上共同努力。比爾蓋茲說：「我討厭聽到人們總在討論完全脫鉤，我認為這會是雙輸的局面。」

當主持人問到「你一直是美中關係的忠實擁護者，甚至主張與中國相互依賴，那就你目前所看到、所知道的情況來說，是否有讓你降低這些意願的想法？」

比爾蓋茲表示：「我不會說我們是互相依賴，應該說是互相獲利的關係，就像美國向中國賣出噴射機引擎、娛樂服務，我們原本也想銷售昂貴的晶片，並創造出高薪就業機會。」他強調，儘管美中關係越發惡化，雙方還是有相互受益的領域。

對於美國是否應謹慎考慮向中企禁售高科技產品，比爾蓋茲表示，禁令將迫使中國自己生產晶片，這意味著若未來發生衝突，美國不僅是放棄了這些高薪工作機會，同時也迫使中國完全自給自足，比爾蓋茲反問：「這樣做比較有利嗎？」

咁有錢都仲要奶共

咁我媾唔到女會否迫令自己生個閪出黎

呢類人捐幾多錢都冇用， 一樣係要落地獄

比爾蓋茲反問：「這樣做比較有利嗎？」

答:是的.

中國自給自足做得出?
偷技術
之前都想偷光刻機

幾時死呀你 仆街 屌你老母再助長支那落去你就收檔你咩事既 你啲仔女財產充公仲要比領導屌屎忽呀 垃圾廢老

係雙輸
美國輸1蚊 中國輸1000

呢d應該係真心信奉共產主義覺得中國係烏托邦
簡稱堅離地

唔同佢完全脫鉤就唔會中共就唔會自己搞晶片咩

偷晒你D野就真係無晒高薪就業機會啦

北韓伊朗

比爾共茲-中共代理人

唔脫人地抄你d野都抄左咁多年
你睇下比人搶左幾多野
Bill gate你條撚樣助養支共 迫害新疆 西藏 香港 蒙古 台灣人 仲支持支共壓迫人民
你條含家產一定落硬地獄

佢已經畀華府架空晒權力，所以咪奶共囉

美國中國雙贏都只有小部份贏
輸嘅就係香港 新疆 蒙古 台灣人 同大部份人嘅人權同自由

賺到錢同生產率提高就要其他人放棄呢啲嘢 公平咩

逆向諗吓係美國keep住提供，支那就無咁大動力去研究。

自給自足？等多500年啦

佢係離地大愛左膠

越有錢越奶共

lose lose means china lose twice

傻啦 支那2025
唔禁 連晶片產業都比人偷埋

有兩班人係奶共主力軍

1.華爾街投行
2.高科技企業

你估佢地會永遠同你買益你咁儍咩
遲早都會食埋你地d公司自己發展

Bill Gate 幾時中武漢肺炎死撚咗去

但美國俾支那偷咗咁9多年都仲係遙遙領先

又唔可以話Bill Gates講錯既…
睇下window翻版幾成功就知完全成功滲透晒
養撚到成班支那賤種乖乖地用window

有部分技術含量低既比支那爬頭啦
其實再唔禁 今次中芯就會拎到asml部euv光刻機
你自己諗下幾大獲啦

你賣晶片俾中國，人地一樣會研發
一早就開始係台積電挖人同買光刻機啦

好似買股票咁 而家要高位止賺啦
再唔脫 會倒蝕

咩意思，即係想中國永遠依賴美國？
反國安法，拉得

矽谷 華爾街 荷里活 大學 都有唔少呢啲白皮豬左癌
講一套做一套 結果都係想發大財

呢排佢奶得少左支那，比黨鬧啦
快啲奶番支那狗屎眼啦

點解冇人問到呢個時候bill gate 係咪重支持呢個敵國？

廢老

好彩台積電當年比李登輝擋住唔去支那唔係冚家剷了
難怪支那人對佢恨之入骨

應該問吓佢對集中營有咩睇法麻肯定佢唔敢答

話事話點解外國啲反疫苗弱智話武肺關佢事

中國好歡迎佢
基上佢想開咩Project
中國一定300%全力支持
每次去中國都係習近平親自接見
美國反而限制多多
中國對美國佬仲好過香港人
極端現實主義派

再者佢自己係美國民主黨支持者
美國民主黨黨員同中國共產黨有幾多利益唔洗多講

係，講得出呢句既人都ON9既，佢唔睇下支那已經偷佐幾多行業，果D國家唔止無脫鉤，仲合作多多添，根本係合作愈多愈偷得快，搞得愈快，難聽D講，依家美國已經比佢偷得7788啦，除佐系統，飛機，晶片，其他手機，通訊，社交都被搶了，佢同藍絲一樣，針唔吉到肉唔知痛，系統只係未輪到姐，唔係唔想偷

點會輸?
美國唔想提供比支那
支那成日話自煮乜乜乜

大家行緊想要的局面, 奶共奶到癲倒事實

重有荷里活
同埋大學界
NBA
左癌 白皮豬 對人權問題雙重標準
想發大財既人都係不分種族膚色

賺夠想益下其他人

MS野響大陸唔比人偷, 因為大陸喱用老番, 佢地唔駛整
如果佢地係用老正, MS就fat fat啦, 依家錢又搵唔到, 仲要比人係咁用crack, 賺左D咩?

無參過軍嘅政商界人硬係唔撚識諗嘢

以為唔禁，中共就唔會發展晶片一樣，天真！

以為佢唔識諗咩 想繼續賺咋嘛

其實係雙輸無錯
但個CASE係, 以家個情況大概係美國輸100, 中國輸200
唔搞就美國嬴100, 中國嬴1000
睇你想邊樣

中國境內已經有
只係冇人材去用部機
亦唔會有人有特關鍵技術
呢行太複雜

最直接反滲透嘅方法係提高技術人員工資

人老咪懞囉

中國係撚共產主義

最top果部光刻機應該未有
但人就真係響台積電度搶緊

笑死

又唔算係奶共，佢真係純粹以商言商啫
如果完全無視新疆死幾多人，中國國內有幾腐敗，點樣入侵周邊國家，單單睇美國帳面數，的確係賺錢冇錯

Bill Gates 幾十年黎由頭到尾都一條PK黎

迫支那行自給自足既路姐, 行唔行到就另一回事
佢有D野收埋無講, 牆頭草黎

此po已完

呢條友講野都有問題
奶共又短視

接近壟斷嘅生意
Adobe 做法都係一樣
變咗全世界只習慣一套方法
Adobe嘅規模冇競爭對手比較到
Windows 嘅最大對手只有封閉嘅Apple
而OS已經唔係MS最賺錢嘅嘢
只要有人用就得

佢FF緊支那人無佐佢唔得，總會有轉正令佢fat fat既時刻實際當佢正視既時候，唔係轉正，係自己copy個系統出來做新品牌再告返微軟

條撚樣個腦生屎

Bill gates 算吧啦，靠抄apple 起家之外仲要奶共。捐幾多錢都無用。By the Way 你太睇得起中共啦，佢會選擇全國閉關變北韓都唔會搞得掂晶片

中國不僅是放棄了這些高薪工作機會，同時也迫使美國完全自給自足，我反問：「這樣做中國比較有利嗎？」

係咁㗎啦 不過上邊班連登仔吹到比爾蓋茨真係蠢 笑咗

講撚
主流價值觀都唔同，談何合作
dllm淨係睇錢

佢其實冇講錯，你冇得用，而依樣係必需品，自然逼住令人自己整，當佢整成咗仲會變咗同美國爭晶片生意

繼續賣晶片比中國，等中國科技輕易快捷咁超越美國，咁樣有利唔通?

你可以屌自己屎眼

7nm

佢哋自己整28nm都成障礙
好難講唔知中國會課幾多水搶人走

有報道講中國會投放10萬億發展科技
成間台積電都買得起
根本係軍備競賽

條友冇腦
只係-6早左出世先做到首富 佢生係呢個時代只係一個垃圾左膠

唔係-6, 係有個係IBM做高層老母

點解全世界都奶共
又唔見馬雲 馬化騰奶美

咁鐘意奶共抄鳩埋你家

你有能力自給自足就咪撚再偷人野抄人野啦。奶共奶到腦都廢

咁似中國外交部對白

自給自足.......

研發加量產，要幾時先自給自足到?

等支那可以自給自足嗰陣，美國都已經行到好遠

差距根本唔會減少，條友唔知收左幾多錢，講呢啲說話比支那人聽

話整就整到咩，講緊落後人哋十年
仲要呢個係中國

中國俾嘅野有錢都未必玩到

中國自給自足到既話又點算係雙輸?

佢蒙撚左呀

其實佢過往好多嘢都有問題，撇清政見偏見
我就咁睇美國民主黨本身係支持奴隸制度嘅南方美國人成立，然後佢地所有嘢都係口同做兩套同中共一樣，然後所謂民主淨係捧黑人上天，係咁話爭取福利，即係養懶人，同大陸人幫黎拎綜緩一樣，然後黑人至上主義，變左白人係真正受歧視個班，請人大家差唔多覺得白人好啲都要政治正確請黑人，剝奪真正美國人權利，然後所有依啲所謂民主黨嘅名人個個都對新疆香港無發過聲但屌鳩傻防疫不力，撇開佢真係唔夠好咁你地又聽過政府講嘅去防疫咩？又要叫雞又要怪隻雞有性病唔諗下自己貪爽唔撚帶套？所以逢左必反嘅我覺得盲反佢地係最岩，內容都廢事睇實係助長中國同邪惡勢力嘅方法，用屎忽都知佢地想點

當你自己國家俾人食哂果陣仲係咪咁講
白左睇唔到蒙古睇唔到北海道？

咩邏輯黎

即係你打佢係幫佢練兵？

咁如果拉長睇多幾十年呢

支那自給自足到先算啦屌
近排打撚哂飛機既C乜春515飛機得個殼係支那野入面個D唔係日本就係美國野

香港人：標基奶共？
繼續用 windows
香港人：添苗奶共？
繼續用 mac os

intel幾時公私合營，跟黨走，做一間明白事理的共企

Globalist

係啦唔賣導彈F35 比支那迫使支那自己發展武器

清朝時代都冇交流㗎啦，而家點會雙輸

收啦

Bill gate 點睇民主

你真係好撚好笑， 你以為畀佢用，佢就唔會偷你技術咩， 以前 apple手機咪一直代工， 咪又出咗個小米

佢咁樣答好聰明
大陸狗可以打飛機, 大陸內循環會進步得更快
但諗深一層, 邊有野可以一個人做晒
即係華為係注定收檔

Microsoft 大約十年前在香港做過的事：
用大律師行, 以威迫嘅手法, 限一般中小企公司申報公司的ms license, 口吻好差,也限時回覆, 你雖然係客戶但係當你係賊。
Bill Gate 條友是看錢。

但佢其實拎住支那春袋
唔俾windows update 再公佈一個只可以靠windows update 解決的後門

world is end

佢講緊二三十年後？
支共捱到咁耐嘅話都有可能嘅
捱到咁耐嘅話

如果係咁 抵支那贏啦

依家係晶片製造唔係小米果d砌機啊傻仔，點樣偷啊，晶片製造係工藝黎，全世界都知個方法係點，但唔係話整就整到，正如intel都唔夠tsm黎

十年前MS已經唔係Bill Gates管

因為奶共冇後果囉

連登仔：bill gate無腦 只係-6

你都講唔係話整就整啦， 而家禁佢怕咩佢自主研發呀

真係有互惠互利?
支那只會越有能力越食住你
成日幫窮人 原來又係為左錢個啲人打壓就不值一提

都話係時間問題
如果你將依個距離放到幾十年
個差距就唔會好易依家咁大
目光長遠d啦

咁似口交部啲論調

連登仔醒過bill gate
連登仔愚瞞在於自欺欺人

比爾蓋茨
人生第一桶金
就係靠偷apple概念之後開公司
俾Steve jobs罵過小偷
依個污名掛到死為止

佢成日描寫自己係大愛左膠
實際上沒原則既人應該會有好多黑歷史
佢死左之後就會俾員工爆出嚟

咁邊個政權唔俾人講嘢，同修改歷史？
中共也
比爾蓋茨睇嚟到想成為人神

唔好計小米華為係咪砌機，係咪抄，總之佢做到成品，搶到市場額就得啦，你既邏輯都幾自相矛盾，一邊又話全世界都知個方法係點，但唔係話整就整到，一邊又話唔賣比佢佢就會整到，你想點

Window老確係收左中國os皮 之後既軟件都係受制

唔好講到你比貨佢就唔會繼續偷你技術, 佢一樣可以邊買你野邊自己自煮研發, 十年後一樣自給自足

有錢既左膠好撚得人驚, 失撚晒控都管唔到佢

美國可以得到咩益?

你有冇邏輯㗎， 你講緊禁佢， 佢就走去自主研發威脅美國市場， 咁你唔禁佢， 佢唔咪一樣偷你。

事實證明呢幾年黑鬼放生中國， 就係令到中國威脅到美國， 屌你老母仲講合作呀？仲講win win雙贏呀？

總之世界和平， 中國必須死

賣比佢佢都抄唔到，依家依要時間提升晶片製作工藝，同連登仔講野好似對牛彈琴咁，偏聽過藍絲

你當佢真係科技大國

腦中只有錢，要買手機架人係米都係咁多，d晶片唔去大陸就會去其他地方，唔會賺少咗

好正

蓋茨佢一向捐錢俾中共

下下億聲

單性繁殖，自己生個仔出黎
變左生K胎

市場真係好大

樓豬 pin this

笑撚咗 雖然佢奶共但人哋真係天才黎
唔似連登仔 淨係識9up

可能俾蚑共要脅

提升晶片製作工藝唔止要時間，仲要金錢，依家唔賣比佢卡住既製造鏈，整唔到成品出來賣，無錢佢研發撚話你自相矛盾你唔認，依家依要時間提升晶片製作工藝，你講既，但唔比晶片佢即係令佢最缺既就係時間，一係短時間內研發到出來，一係直接死，你唔止偏聽，仲只信自己想信既野

一句講灑，你覺得支那任何野都只要想做就做得到，唔做只係因為唔想，無必要做，但又唔諗方法整死佢，所以直接投降算把啦，你唔係偏聽過藍絲，你直頭思想都似藍絲

應該先滅左佢再建立個正常政權去交流

雙輸係指中國要輸兩次

越有錢 就想搵越多錢
所以要奶共

有錢到一個地步
就會想影響世界

影響世界到一個地步
就會想影響每一個人

中共脅住咁多中國人口
系吸引唔少 權力欲 / 操縱慾 極強既西方富豪

你覺得華為冇晶片要執，中國就即刻會世界末日？就唔會再有錢做研發？

佢會答你我唔講政治

冇中國仲可以發展其他國家market

吹既姐 畫大餅鬼唔識
我話投資100萬億係香港搞晶片都得啦
做唔到又無人屌到佢
2025流產有人出聲？

真正左膠，自煑燃發自給自足？忍唔住笑咗！

香港d廢老就真係食正70/80年代條水啦
但人地bill gates真係醒既

gigafactory3都奶

你覺得美國禁晶片就完結以後都唔會再做其他野，華為有無限資金，可以無限放錢研發但又唔會影響佢其他產業無論係點禁晶片都可以確定迫到佢加大好多成本，流動資金減少，一間無咩流動資金既公司有好多方法可以搞佢，你一邊幫支那諗方法解決，然後一邊當美國會停灑手唔諗方法解決你諗既解決方法

45nm

咁美國梗係會做其他野，聽日都block wechat同tiktok啦

同埋研發唔係單一公司既工作，而且國家係可以補貼，仲有華為係未上市，可以隨時玩回血劍

同埋依家AMD都仲可以繼續賣cpu比中國

迫使
俾多100年都未必追到上一代14nm啦

佢要中國幫手起佢公司研發嘅核電廠

Netflix關於佢嗰套紀錄片講的
幾好睇，推薦

單睇佢自己果行就係，整體經濟都唔係

可能遲D AMD都禁呢，所以由頭到尾，驚既係做得唔拖唔水，只做一半，做得唔夠，唔係禁呢個動作有問題，反正支那要整晶片唔可能短時間，美國要平衡自己既損失同政治壓力唔敢太大力，我地係要幫佢減低政治壓力，唔係增加，簡單來講今時今日你可以確定支那一定會自研晶片，唔理你禁唔禁佢，所以襯佢未研發到出來打沈佢，同時間競賽先係當務之急

大慈善家喎
返大陸含撚啦

而家美國咪就係要打殘呢個政權
仲拉長幾十年

不如學整好啲奶粉先

唔好太老定

你咪試下內循環囉

On9
中國幾時輸過

傳統新自由主義派嘅觀點，簡單黎講就係民主黨觀點，班左膠一方面反全球化但另一方面又支持民主黨真係好撚自相矛盾。

Cls，做幾多善事都補唔返

集中營唔係起係佢屋企隔離， 梗係話奶共錢好好味啦

亳無道德原則底線垃圾

對中共以外的全世界有利，包括令美國政要同企業脫離中共箝制

咁樣北韓發左達啦
自給自足成點

其實奶共令美國輸得仲甘，係輸左俾中共控制政壇，華爾街，文化等等。你睇NBA，迪斯尼同d奶共大報就知道。

佢係理想主義者

Sorry,想讚但按錯負評

過多幾年邊個知偷唔到

總之你既利益就係建立係好多人痛苦之上仲扮睇唔到

自給自足係幾多十年後既事

老而不

自給自足點解要向外買?

其實佢講得有道理
當你既科技產品好依賴美國
其實=有痛腳係美國手上

北韓鎖國肯定自給自足到啦

迫就做到？

自給自足咪幾好 billgay 唔好阻人內循環啦屌你老味

舊年啲中興好消息聽唔少

咁為左中國好,你加啲影響力令美國禁多啲啦

當年香港人去中國返工,佢地學識晒你個套一野踢走你啦
逆向工程就大把

支那勝在叢林法則既氣候係唔會孕育出左膠

早2年先比支那官媒屌 話m$縱容盜版搞到支那冇os

去到呢個地步仲唔走佢佢用？咁呢個根本唔係痛腳。

古巴 北韓 自給自足

如果佢當年發跡地係共產主義嘅中國，佢個微軟就一早被收割咗，睇下佢仲係唔係咁講

會學識打飛機

Chi na lose twice

草蜢無野食的確會變蝗蟲

完全唔理社會成本，唔理長遠後果，唔理自己生活圈外嘅人死活
只睇今日賺唔賺錢，咁的確係賺緊錢
用財經台同房屋台嘅邏輯，佢講嘅野係冇錯

你死你賤啦
思維同好多港商一樣

私家醫院收雙非

跟本就係，好多低B傻左，跟本就唔經大腦，上咗位班左膠只為錢

咁都叫唔奶

On99
有關係就有機會

連你老母咩

唔係所有賺錢行為都叫奶，尤其佢根本就唔會「輸」
誠哥都賺緊你錢，但冇奶你

都唔撚知你想扯去邊

Bill gate 係奶

自己search google 或者舊post

成日都有柒頭出嚟洗白

佢眼中只有錢，無其他嘢。所以就算已經有好多錢，但繼續追求財富。可能到佢人生最後嗰一個月，佢先明白錢帶唔走。

佢哋點會明Market share重要性

你睇我講嘅野，咁都叫幫佢洗白
我係唔同意你「奶」嘅定義啫
「奶」應該係低姿態，乞求對方咁去賺
Bill Gate係真心覺得同中國做生意冇問題，對佢黎講係大家有得益，咁好難叫「奶」
如果你將所有同中國做生意嘅人都定義為「奶」，咁我冇野好講

而家民主黨仲有冇右派?
以前次次政府同共產黨談判
都會用人權理由反對

on99，咁個主動權咪係中國度囉
何況以中國偷呃拐騙嘅手段，比多十年佢，你美國渣都冇

Bill Gates 捐1.5億美元給WHO 白宮網站45萬人連署轟他涉嫌「反人類罪」

Btw,

一個人本身就係奶

所以佢做乜都係奶

唔好用做生意避開係咪奶

火影山

你發瘟咩，真係做善事咩
拎盡光環做壞事佢咪婊婊姐囉
咩撚捐晒99％身家。。。。

美心夠覺得同支那做生意冇問題

咁美心係咪唔奶

仲有點解你打中國，而唔係支那

原來bill gates 係奶共 係黃既唔好用microsoft啦

明知支國偷野手段，仲話要做高科技生意冇壞既

真係唔係奶，係賣國

美國人奶共=冇後果
支那人奶美=死全家

獨裁同民粹，反而令到人人都將財富、資源、技術帶去支那，連靈魂都可以賣撚埋，就因為冇後果
你話好唔好笑

條撚樣一係柒一係露底

將所有野歸納成一個「奶」字，係簡化左成件事

簡單講呢廿年中國用低價勞動市場+人口紅利所帶動嘅購買力攀上西方國家經濟，西方發達資本經濟又為左賺最最大利潤，將成本分攤俾中國。剝削後進他者去實踐資本增值，呢件事中國未開放果陣已經發生緊。

「奶」，係一個主動一個被動，但中國同歐美資本市場，再加埋開放早期食大陸水嘅港商，呢啲party都係賺，食屎嘅係我地下層+將來被中共超限戰統戰嘅下一代。

如果要形容，呢個唔係單純嘅「奶」，而係「共業」。

慳啲啦

冇人想理你

你話我打內地都話，打中國咁撚樣都要批鬥

咁你鍾意啦

唔好浪費時間啦哥哥

柒左啦

咁收擋

唔衝出嚟柒

其實佢講出個問題
如果切斷係打唔爆
佢自給自足就大獲

咩叫切斷打唔爆

咁自己食自己d屎都算係自給自足嘅

岩呀，佢公司所有野應該open source任人用

晶片競賽=太空競賽，美國恨不得你舉國之力投放落研發晶片到
intel有技術有經驗都好難突破到，你支那要幾多錢去研發?
光刻機又要研發，晶片工學又要研發，晶片設計又要研發，材料學又要研發，咁咪中美國計囉

老老實實如支那有晶片技術，美國就失去一項搵錢優勢。

你條臭閪蚑那賤蛆幾時死返去臭閪蚑那

收成期言論

其實佢講嘅係有可能性嘅，所以要對中共趕盡殺絕，唔好畀任何機會佢起頭。

咁有$奶共?祇有一個可能。
文明社會，就算有錢好多野都唔玩得。

奶共基肯定係性變態，中共俾好多男嬰女嬰佢玩，所以先會奶。

同當年CEPA中共對港資 台資吸引去大陸投資一樣 糖衣毒藥

唔係奶就唔會講大話
自給自足已經係
Block

其實你眼中低姿態乞求係咪要跪係度果隻

Bill gate冇邏輯咁扭曲中國威脅都唔係低姿態？咁唔合理點會仲話佢真心咁諗

咁成班港共指鹿為馬時都唔係奶 係真心以為隻鹿係隻馬啦

佢係在商言商嘅 造成中國自給自足呢個理由合唔合理？ 覺得唔合理嘅人咪係覺得佢為左賺中國錢指鹿為馬 寧願公開講大話犧牲自己聲譽咪低姿態 咪叫奶

港共官員,啲議員打份工咪又係生意 大家都得益 佢地出糧時中共控制到香港 亦都冇乞求過中共出糧

你個定義根本apply唔到落任何人

我地由佢唔make sense嘅發言判斷佢唔係真心覺得冇問題 而你自己比左個佢係真心嘅前提黎發啲自給自足論 於是變左唔係奶

首先要問你點得出佢真心覺得冇問題呢個結論
呢度亦冇人將單純同中國有資金往來嘅人叫奶共 係香港大把人份糧係同中國做生意有關 日常支出都係

條撚樣無俾中共迫害梗係咁啦

你試下出生喺中國，個陣好既咪上山下鄉，但字都唔識多個
慘既去食樹皮啦

唔報會點？

沒錯，晶片係美國最高端產業和美國最賺錢行業，迫人太盡會被狗咬
當年當放縱MS老翻橫行，先勝到到市場
就算中共技術差十年，動用國家資本開展,更加速發展速度，7-8年前中國先整到90NM晶片，國家將晶片作重點發展，今日已經講緊14NM,
最大問題係將晶片中國市場放棄俾左中國，難聽D咁講抄完CPU同GPU剩係中國境內使用已經夠死，如果唔好運俾人炒完仲改良更新，除時仲多個對手.
以家玩法特朗普拎晶片業賭中共收皮，如果唔收皮就係美國晶片業收皮.

冷戰時期會唔會同蘚聯分享科技

經濟大洗牌，唔係叫雙輸
係洗牌過程入面有人贏有人輸

Bill Gates只是講出事實，美中關係變差對世界肯定無益處，只會令人民在經濟下滑中受苦，甚至帶來戰爭。因為在科技方面，美國即使利用經濟手段打壓或拖延中國的發展，只能使其步履稍一放慢後再加速自主研發。何況其他非西方民主模式國家亦都緊追而來。美國想禁止其他國家的科技發展，根本是無可能。

一開始我只係抽水講下歐美在商言商，搞到養起左中共
結果有班癲狗衝出黎

上面我約略講左，中共呢個危機係歐美大型資本集團+中國作為後進國提供勞力/購買力，一齊養出黎嘅。
歐美當初、尤其美國係真心相信，用資本市場可以令中國改變，用 資本=商品=文化=政治 呢條方程式，長遠地令中國成為政治同貿易盟友。

用香港政務官同一般小商人嘅角度去睇Bill Gate先係誤解，前兩者係冇自主能力，只可以依附於上述嘅政經架構上生存。因為根本冇自主能力，所以佢地「奶」，中共叫佢地吠就吠。

但Bill Gate呢個人係歐美資本集團嘅頂端，佢唔需要低姿態都係照賺。佢係有份參與set rules，養大中共嘅過程，唔係純粹依附喺呢個結構上賺錢。佢正正代表左過去咁多年歐美大型資本集團嘅睇法，所以我講唔算「奶」，而係「共業」。

至於佢係咪真心，同佢係咪「奶」咁本就無關。先唔講佢reputation唔係靠連登仔建立，而係用基金使大量錢做慈善活動、捐學校得返黎。

喺佢嘅世界，佢並冇「講大話」更冇「犧牲聲譽」。
事實係資本家仍然係諗緊賺唔賺錢，唔係諗新疆死左幾多人，死果個唔係自己就ok。佢個「雙贏」同「自給自足論」係一脈相乘，個意思只係你唔賺就會俾其他人賺，咁點解我地唔繼續賺？加上，好多歐美左膠係真心相信中國起飛論，無知+天真地覺得可以藉以反抗歐美資本霸權，而睇唔到係一個worse choice。

所以Bill gate嘅發言，於歐美社會角度睇，無論商業利益定政治正確性，都係「無問題」。係香港人作為直接受害者首當其衝，先會知道佢係仆街，先知道所謂「自給自足」頂多係食樹皮。

另外，「呢到冇人單純同中國有資金往來嘅人係奶共」，其實好多人都係，你睇下上面果個咩大撚晒，講兩句已經發癲

你估高科技話抄就抄咩，而家人地仲要係睇穿左唔再比中國抄
中國係完全冇能力發展一樣新既野

好似你咁 佢嘅立場的確同其餘世界90%嘅商人都唔同 以前啲行為係共業 但去到某個時期佢弱勢過(利益依賴過大)中共我就覺得變左做奶

我嘅認知可以係錯 但同你嘅分別係建基於判斷佢bargaining power已經細左 唔再係set rule比中共個一方 好多時要睇中共面色黎扭曲常理 自給自足論同咩歐美社會角度,商業利益,政治正確性冇關係 情報量點會係香港平民多過佢正確過去 而家係基於商業利益謊稱中共做得起”自給自足” 講緊嘅自給自足唔係食飽飯 而係科技競賽可以叮噹馬頭
我就真係唔信佢真心係掌握世界脈動下 會真心覺得”自給自足論”or錯誤衡量國家風險 當佢隱藏, 擘大眼講大話(自給自足論) 咪係擺低姿態 係度奶
億萬富翁自己開番個情報局都得啦

舊時因爲利益(聲譽甚至真心慈善)考量而成嘅共業姑且唔叫奶 甚至係做緊big favour比中國 到而家個勢已經弱個人 仲繼續個共業唔轉方針 揾諸多籍口拎國家安全黎賭咪係奶
-個勢弱過人最建基於而家進入同逗留中國市場嘅難度 我就真心相信就算係國際頂尖企業Microsoft 平時就set國際嘅rule 但而家入到黎中國都係佢守中國嘅rule 唔再係舊時玩法

佢雖然係好特殊 好突出嘅企業家 但係中國面前比較下佢都只係多少少籌碼 要對待vvip 咁幫中國遮醜先維持關係撈到油水
冇左中國市場佢當然都賺緊錢 但少左20%30%係咪一樣

你根本唔需要考慮個情況點造成 你只要考慮雙方立場仲有幾對等 言行有幾合邏輯黎判斷係咪為利益奉承對方, 掩護對方

我講嘅reputation梗係唔係單講連登仔 呢個公開講話黎 連登仔有奶嘅觀感 實有其他西人美國人有一樣觀感 得連登仔會睇人發言黎評斷reputation就唔會寫做新聞個個都wfc 啦
話真心同奶有關係先嘅係你黎嘅 你自己話佢真心覺得同中國做生意冇問題 我就同你講連登仔唔信佢真心 而係只不過佢收落自己手嘅利益, 足以掩蓋自己企業,國家蒙受嘅傷害(後者可能唔係考慮中)

你似乎就一直覺得大企業家會不斷錯判形勢 不及連登仔了解中共 所有發言都係建基於立場 佢立場就係睇冇得霸道黎對中國 要小心講野以免自己由賺大錢 變成賺7,8成大錢
換言之就係奶
以前中國係奶佢嘅立場 玩佢嘅規則 而家調番轉

佢如果有啲正經 make sense嘅理論就唔話奶姐 比如斷開左會泡沫爆破 美國仆街
過度依賴中國 時機過早將會有大量產業停濟倒退
或者中國人才係美國寶貴吸納對象

自給自足論咪姐係搬石頭砸自己級別言論

高端晶片業咁脆弱
你當劉備咩 出個average級數嘅主力部隊 孫權唔收皮就自己收皮 賭大細
人地一下食哂你啲market share?

fuck u la bill gay

人地一直偷緊你地科技, 仲比佢地偷落去, 研究到就直接踢你走啦

唔比你偷就係又禁止又打壓又拖延

咁大個餅咁吸引冇人分 係分到洗等到而家
美國版加速主義 又要幫美國訂石頭

通常會限你很短時間內覆,又要求影相show license, 很多小公司怕左佢, 會買返。（早期甚至接受舉報)

而家仲可唔可以舉報仆街老細？

佢有無高估人地能力同決心?

其實一開始我回應緊係第一個留言，講「咁有錢都要奶」，我就係回緊點解。我說明緊嘅就係，唔係單用一個「奶」字就可以解釋。如果簡化到所有野都用一個「奶」字做結論，你根本唔會明點解會搞到咁，然後放棄思考，只有情緒式屌老母，繼續覆讀中共全黨死清光。

我個人係相信佢真心，一方面佢基本上退休，冇大需要再討好中國市場；二來你睇佢做慈善往績，會feel到佢幾離地。但無論佢真唔真心，佢呢句野真係合符一直以來嘅歐美商業原則+政治正確性。

我唔係幾明點解你地會咁執著於個「奶」字到，唔用呢個字形容，唔代表我同意Bill Gate係啱，我係在此以上層次批評成堆歐美資本家係同謀。

Bill Gates has agenda benefiting himself and his investments.
Whatever he says only works for a nation that is RATIONAL and FAIR, unfortunately.....

For a non-rational and non-fair nation, win-win = they win 2 times, one after one !!

He has too much investment into /with China.....

我覺得係你執著話人用個奶字係唔貼切咋
見你比人屌都想理性解釋咪解釋番呢邊立場囉

你”奶”嘅用法窄過大部分連登仔好多 同我地唔同姐 當然 冇追post但如果有人痴到做下貿易交流都叫奶就我都唔認同

越多資源 地位越高唔受牽制嘅人 我當然視佢更睇清局勢 唔會假設佢離地架啦
不過因為我根本唔清楚佢生平
我之後去睇下 但見你好有心機 你在意人地話佢奶可以講多少少佢點離地 有咩慈善印象令你覺得唔係形象工程

唔提供晶片俾中國，人地冇得唔改國產晶片，
全球晶片market share中國佔左差唔多 四分之一 ,
晶片商無左中國果PART收入大減，好大機會蝕錢
7-8年前 RAM AMD 都蝕錢到暈，連日本RAM 廠 都汁哂 ...
所以冇晶片商想同中共賭

商家佬冇左廉價勞工就話雙輸

咁中國咪仲衰 研發又一筆 量產又一筆 上下游配套又一筆 人地咁多年改進管理物流都好似你講到咁蝕錢 佢地要競賽唔要跪低咪切身承受下

貿易戰嘛 科技戰嘛 要戰就要支出架啦 中共迎戰唔跪咪一齊支出 鬥磨 美國政府咪要面對阻力 補助, deal到佢地班晶片商歸邊為止

傾銷永遠比禁止強，所以bill gate默認win既盜版就咁解

中國只能生產，做不到創作民族特性問題，個個都係差不多先生，仲要覺得外國科技係奇技淫巧

當然仲有政治打壓封殺創作

哦，無嘅。佢都講過 windows 同 IE 脫勾會雙輸添

佢太唔了解中国人啦

咁精密嘅野，中国人嘅德性係唔會做到

與其話我在意話Bill Gate奶共，不如講我只係認為用一個「奶」字唔足以形容佢

佢個foundation係真係有做教育同衛生慈善活動，而又主動咁去話要消除貧窮，但好多人就屌由一個資本頂點嘅人講要消除貧窮好諷刺。於是佢又搞divestment，講要唔追求利益。所以我對佢印象就係真心覺得自己做善事，但同時又係資本社會加害者。

之前睇過佢講支持一帶一路，啲論點其實同國際左翼對中國嘅理想主義同出一徹，都係指亞洲新興力量帶動後進國，抗衡歐美中心資本市場。

當然可能係我諗錯，佢其實只係好叻門面工夫嘅人，但我都唔會就咁一個「奶」字去形容佢。

中國個基礎冇你諗到低,大約中下水平
長江存儲出左貴價國產SSD，被人幾秒買哂,正常情況下唔會發生
講性價比低人幾班，但IT 業寧願買貴貨都唔想俾人斷貨.
所以我覺得真係有唔少風險

唔同畫風

係佢眼中，相對賺錢，道德同公義比較廉價？

比爾蓋茲 => 呢條友咁有錢, 其實好能惡毒.
根本就agenda 21 個班人來!!

極速追上黎個燒錢速度 同而家去貨快補到收支唔同玩法
睇佢國家重點投資下燒到幾耐錢 都係比拼整體經濟力量鬥長命
研發到前 下游產品就失去國際競爭力 呢方面夠整死成個產業價值

慎重得濟就判做風險大
不過我門外漢 都係睇雙方口風判形勢

邊有輸過, 大陸想要既話就算係水貨炒貨都有辦法存啦, 人地人多錢多, 微軟唔會賺少左

Bill gates 係咪係windows set 好晒後門偷data
可能手上有刁帝閃卡

標基：你唔幫佢爭取民主，佢會自動有民主

標基有封 email 講明 msoffice 格式一定唔可以同 msoffice 以外既軟件相容，結果唔只唔可以同其他軟件相容，連 msoffice 唔同版本都唔相容
但香港人：唔用佢唔得

用住 windows 笑標基好彩都幾滑稽，自己做左人地10幾20年奴隸話人好彩

條撚樣咪又係抄抄抄起家，梗係奶支共啦

美國出左禁招
落唔到台架啦
中國已經明白左科技短板
就算依家美國決定唔禁
中國都會加速研發
呢10年如果唔係中國gg就係美國晶片業gg

billgate 扮弱智定腦退化 ?

呢排啲人成撚日都"短板""短板" .... 唔識用「缺點」 ? 定小學課文改左好耐我唔知 ?

咁你不如叫佢鎖國，真正既自及自足
On99 支那有能力做到就唔洗偷啦，屎為仲成隻狗咁日日去求人俾技術佢

條傻鳩以為呢啲野係dum下錢就會gen到出黎
之前講晶片啲post都唔知笑過幾多個話支那好快追到美國既傻仔
估唔到咁都有人衝出黎

我不會說我們是互相依賴，應該說是互相獲利的關係

人地講到明揾錢 其他wfc

咁都叫左膠

認真理性討論就比人粗口鬧返轉頭 咁啲人真係選擇性黃呀嘛 罷唔到就當睇唔到 憑咩鬧人食m記之類

奶共無後果
奶美比中共搞